馮建業：無罪假定調查 利君雅：點解我要受屈 廣播處長梁家榮代副手道歉

節錄

馮建業：無罪假定調查 利君雅：點解我要受屈
廣播處長梁家榮代副手道歉

【阻撓聘用】

相關新聞：5.9萬人聯署力撐：利君雅好專業

【本報訊】。。。。。。。。。。。。，要由廣播處長梁家榮代為道歉。據悉，利君雅在會上呼冤，稱對事件感到受屈，斥有關說法詆毀她的人格及專業，「你哋（管理層）有冇為我主持公道？點解我變成受屈人？」

港台節目製作人員工會昨召開員工大會，要求管方交代重啟調查利君雅的理據，廣播處長梁家榮及負責處理重啟調查的副廣播處長馮建業均有出席，利君雅亦有親身到場，惟兩人會後未有回應記者提問便離開。

■副廣播處長馮建業（右）昨承認看過文件後要求重啟對利君雅的調查。

港台工會斥當犯人

港台工會主席趙善恩會後表示，管方解釋重啟調查，是要調查原來的調查有否不足，「而唔係有咗不足先要重啟」，做法荒謬，質疑管方對人不對事。馮建業在會上稱會按「無罪假定」調查利君雅的投訴個案，引來員工不滿，馮最終僅表示「唔好意思」，惟未有收回言論，梁家榮則就馮建業言論向利君雅道歉。趙善恩斥馮建業言論令利君雅聲譽受損，因員工接獲投訴不等同干犯刑事罪行，質疑利君雅發問令「某啲人心裏唔舒服」已被視為犯罪，「仲點用無罪假定去比喻呢個處境？係顯示佢哋將利君雅擺咗喺犯人位置」。

據悉，利君雅在會上表示感到含冤，斥馮建業「無罪假定」說法詆毀她的人格及專業，批評事件是程序失當，。。。。。。。。。。

趙又引述馮建業在會上形容利君雅個案情況獨特，閱覽相關文件後認為有需要重啟調查。趙提出多項質疑，指管方引用《公務員事務規例》第280條延長利君雅試用期，但條文前提列明有關員工的工作表現和行為令人滿意才可延長120天，意即管方已肯定其工作表現及人格，做法存在極大矛盾，「即係同事工作同操守冇問題，咁仲有乜嘢要查？」

趁放假速遞通知罕見

趙指過去極少有員工被引用第280條延長試用期，只有七天通知期更為罕見，「呢封信係喺佢（利君雅）放假時速遞去佢屋企」。

據了解，多位員工。。。。。。。。。

趙指廣播處長擁有利君雅能否成為公務員的最終決定權，擔心廣播處長被架空，促請管方基於員工的工作表現，公正處理事件。

■利君雅稱涉及她的投訴包括種族歧視，惟管理層未為她主持公道。資料圖片

廣播處長梁家榮（左）

左膠最憎影響佢地奶共渣
種族歧視一向係藉口

訓醒未，左膠自身利益排第一
好似3星咁，香港係唔包架